金魚失平衡，開始有少少側身

可以點搞
未去到反肚
養左一個月
好好好鍾意條魚

一個月姐

打側個魚缸

有冇計，邊隻藥好

佢係側左好少好少
想早d搞好

完了

一邊加負重平衡番

無得搞
我所有魚死前都係咁

試過，冇得救要等死

魚標病 帶去睇獸醫可能有得救
點解係可能？因為香港啲獸醫通常只會醫貓狗
設備唔完善 同埋睇獸醫嘅價錢夠你買幾千幾萬條金魚

ys
多數遲啲會惡化 愈黎愈側 直到浮唔到 剩係呼吸 典下典下
大約有多1，2個月命

1,2個禮拜都未必有啦

因咩事失衡？
我之前有條魚 比隻龜仔偷咬 ， 流哂血 全身既魚皮都甩哂 淨返個頭完整無缺， 之後我開個新魚缸仔 獨立隔離 ， 打氣 加溫 黃粉 鹽 keep住都有用， 用左大概一個月時間， 睇住佢 浮下浮下就死咁 直到 成身魚皮生返哂，到而家都仲好生猛咁生活緊

我條魚有呢個問題已經三個幾月咩都冇搞過
每日都睇佢係到旋轉/反肚
都幾治癒

我估可能係水問題

不如樓主貼下相出來啦睇睇？
咩資料都無大家都係估估下

試過唔喂野比佢食
反反下冇反

我知個缸唔夠大
得閒會換個大缸比佢

1. 金魚絕對不可以養在小缸、圓缸

金魚隨著飼主的餵食 他的器官不停的生長
如果缸子太小 金魚會緊迫 造成體型不長、器官一直在長
浮標受到脂肪和其他器官嚴重擠壓 導致浮標失調 也會大幅縮短金魚壽命
許多歐洲國家禁止販售小缸圓缸
因為器官受到擠壓的金魚 在死之前要忍受一段極度痛苦而且漫長的過程
這是嚴重虐待動物的行為

蘭壽最容易有魚漂病

圓缸禁售原因係令金魚視覺折磨

細缸我無聽過禁售
有冇詳細新聞睇下？

無錯
而有啲金魚會有先天性問題
有啲就食飽先會失平衡
有啲就唔會

如果係呢啲情況
唔係因為咩病嘅話
唯有禁食幾日，平時餵少啲
餵嘅糧買返啲正常金魚糧
例如Hikari牌櫻花綠色袋裝
樓上舖賞魚閣買最平（好似係）
另外聽講餵烚青豆可以改善腸胃
記住搣走層皮先餵
間中餵下調理下唔錯